TITRE: Indre: 10 moines radiés d'une liste électorale
DATE: 2014-02-14
URL: http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2014/02/14/97001-20140214FILWWW00113-indre-10-moines-radies-d-une-liste-electorale.php
PRINCIPAL: 173731
TEXT:
le 14/02/2014 à 11:30
Publicité
Le tribunal d'instance de Châteauroux a ordonné aujourd'hui la radiation de la liste des électeurs de Fontgombault de dix moines de l'abbaye de ce village de l' Indre , à la demande de partisans de la laïcité qui ont fait valoir que ces moines n'y résidaient plus. Le tribunal a estimé que les dix religieux demeurent désormais à l'abbaye Saint-Paul de Wisques dans le Pas-de-Calais et ne peuvent donc voter pour élire le prochain conseil municipal du village, a indiqué Me Michel Navion, avocat de ceux qui se désignent eux-mêmes comme "les indignés de Fongombault".
Ces citoyens avaient décidé de présenter une liste alternative aux municipales pour marquer leur indignation après une délibération du conseil municipal du village, le 24 octobre, condamnant le mariage homosexuel au nom d'une "loi naturelle". Deux religieux siègent au conseil municipal de Fontgombault depuis une quarantaine d'années et plus de 60 moines figurent parmi les 258 électeurs inscrits de la commune. Celle-ci vit depuis le XIe siècle dans l'ombre de son abbaye bénédictine, joyau de l'art roman et haut-lieu de la messe en latin chantée en grégorien.
"Le village est sous l'influence des moines", selon André Antigny, un technicien aéronautique retraité âgé de 62 ans qui, six ans après une première tentative infructueuse en solitaire, tente de nouveau de faire son entrée à la mairie avec dix autres "indignés".
A l'audience, le 4 février, Me Navion avait produit plusieurs publications, notamment sur le site internet de l'abbaye de Wisques, relatant "l'installation définitive" de ces moines bénédictins dans le Pas-de-Calais. Il avait également cité la mairie de Wisques qui faisait état de l'arrivée en octobre 2013 de douze religieux en provenance de Fontgombault. "Seuls deux d'entre eux se sont inscrits sur les listes électorales à Wisques", avait-il relevé. Me Cyrille Dutheil de la Rochère, représentant les dix moines mis en cause avait fait valoir que les religieux n'étaient dans le Pas-de-Calais que "temporairement".
